\documentclass[a4paper,11pt,fleqn]{article}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{qrcode}
\usepackage[margin=1cm]{geometry}
\pagestyle{empty}
\usepackage{enumitem}
%\usepackage{tkz-tab}
\begin{document}
\begin{Maquette}[Fiche, CorrigeFin]{Niveau= ,Classe= ,Date=   ,Theme=Exercices}

% @Source : https://coopmaths.fr/alea?uuid=90998&id=2F10-1&n=5&d=10&alea=7TNY
\begin{exercice}

\begin{minipage}{0.75\linewidth}
Déterminer, en expliquant, si les fonctions suivantes sont, ou non, des fonctions affines.
\begin{enumerate}
	\item  Soit $f$ la fonction définie sur un intervalle $I$ de $\mathbb R$, par $f(x)=4x+5$
	\item Soit $f$ la fonction définie sur un intervalle $I$ de $\mathbb R$, par $f(x)=\dfrac{1}{3}x+\dfrac{1}{2} $.
	\item  Soit $f$ la fonction définie sur un intervalle $I$ de $\mathbb R$, par $f(x)=\sqrt{15}x + \sqrt{10}$.
	\item  Soit $f$ la fonction définie sur un intervalle $I$ de $\mathbb R$, par $f(x)=-5 -7  x$.\\
	\item Soit $f$ la fonction définie sur un intervalle $I$ de $\mathbb R$, par $f(x)=\dfrac{1}{-9x-9 }$.
\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.20\linewidth}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=90998&id=2F10-1&n=5&d=10&alea=7TNY}
\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item  $f(x)=4x+5$.\\On observe que la fonction $f$ s'écrit bien sous la forme $f(x)= a x+ b$  avec $a$ et $b$ des nombres réels.\\Ici, on a : $a=4$ et $b=5$.\\$f$ est donc bien une fonction affine.\\
	\item $f(x)=\dfrac{1}{3}x+\dfrac{1}{2}$.\\On observe que la fonction $f$ s'écrit bien sous la forme $f(x)= a x+ b$ avec $a$ et $b$ des nombres réels.\\Ici, on a : $a=\dfrac{1}{3}$ et $b=\dfrac{1}{2}$.\\$f$ est donc bien une fonction affine.\\
	\item  $f(x)=\sqrt{15}x + \sqrt{10}$.\\On observe que la fonction $f$ s'écrit bien sous la forme $f(x)= a x+ b$ avec $a$ et $b$ des nombres réels.\\Ici, on a : $a=\sqrt{15}$ et $b=\sqrt{10}$.\\$f$ est donc bien une fonction affine.\\
	\item  Soit $f$ la fonction définie sur un intervalle $I$ de $\mathbb R$, par $f(x)=-5 -7  x$.\\ On peut écrire $f$ sous cette forme : $f(x)= -7x-5$.\\On observe que la fonction $f$ s'écrit bien sous la forme $f(x)= a x+ b$ avec $a$ et $b$ des nombres réels.\\Ici, on a : $a=-7$ et $b=-5$.\\$f$ est donc bien une fonction affine.
	\item  $f(x)=\dfrac{1}{-9x-9 }$.\\On observe que la fonction $f$ est une fonction rationnelle, puisqu'il y une fraction avec des termes en $x$ au dénominateur.\\Elle ne s'écrit  pas sous la forme $ax+b$.\\$f$ n'est donc pas une fonction affine.\\
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @Source : https://coopmaths.fr/alea?uuid=93f13&id=2F10-2&n=1&d=10&s=1&alea=5dvP
\begin{exercice}

\begin{minipage}{0.75\linewidth}

Déterminer graphiquement l'expression algébrique de la fonction affine $f$ représentée ci-dessous :\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-8,-5) rectangle (8,6);
    	
	\draw[color ={black},line width = 2,->] (-8,0)--(8,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,->] (0,-5)--(0,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,1)--(8,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,2)--(8,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,3)--(8,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,4)--(8,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,5)--(8,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-1)--(8,-1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-2)--(8,-2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-3)--(8,-3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-4)--(8,-4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-5)--(2,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-5)--(4,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (6,-5)--(6,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-5)--(-2,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-5)--(-4,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-5)--(-6,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-16,0)--(16,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-16,6)--(16,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-16,0)--(16,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-5)--(0,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (8,-5)--(8,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (10,-5)--(10,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (12,-5)--(12,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (14,-5)--(14,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (16,-5)--(16,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-5)--(0,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-5)--(-8,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-10,-5)--(-10,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-12,-5)--(-12,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-14,-5)--(-14,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-16,-5)--(-16,6);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.1)--(2,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.1)--(4,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (6,-0.1)--(6,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.1)--(-2,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.1)--(-4,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-6,-0.1)--(-6,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,1)--(0.1,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,2)--(0.1,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,3)--(0.1,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,4)--(0.1,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,5)--(0.1,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-1)--(0.1,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-2)--(0.1,-2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-3)--(0.1,-3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-4)--(0.1,-4);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (6,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-6,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,1) node[anchor = center,scale=1] {$1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,2) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,3) node[anchor = center,scale=1] {$3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,4) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,5) node[anchor = center,scale=1] {$5$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,-1) node[anchor = center,scale=1] {$-1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,-2) node[anchor = center,scale=1] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,-3) node[anchor = center,scale=1] {$-3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,-4) node[anchor = center,scale=1] {$-4$};
	\draw[color={red},line width = 2] (-44.72135954999579,-22.360679774997894)--(45.72135954999579,22.860679774997894);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1] {O};

\end{tikzpicture}\\
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.20\linewidth}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=93f13&id=2F10-2&n=1&d=10&s=1&alea=5dvP}
\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
Puisque $f$ est une fonction affine, on a : $f(x)=ax+b$.\\$\bullet$ $b$ est l'ordonnée à l'origine de la droite. On lit $b=0$.\\$\bullet$ $a$ est le coefficient directeur de la droite.\\
          Il est donné par le déplacement vertical correspondant à un déplacement horizontal d'une unité. On lit $a=1$.\\ On peut en déduire que l'expression de la fonction $f$ est $f(x)=x$.\\
\end{Solution}

% @Source : https://coopmaths.fr/alea?uuid=c360e&id=2F10-3&n=3&d=10&s=1&alea=TX8U
\begin{exercice}

\begin{minipage}{0.75\linewidth}
Représenter graphiquement les fonctions affines suivantes  $f$ définies sur $\mathbb R$ par :
\begin{enumerate}
	\item $f(x)=-2x+1$ \\
	\item $f(x)=-x+1$ \\
	\item $f(x)=-2x+3$ \\
\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.20\linewidth}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=c360e&id=2F10-3&n=3&d=10&s=1&alea=TX8U}
\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item On sait que la représentation graphique d'une fonction affine est une droite.\\Il suffit donc de déterminer les coordonnées de deux points pour pouvoir représenter $f$.\\Comme $f(0)=1$, on a  $A(0;1) \in \mathcal{C_f}$.\\On cherche un deuxième point, et on prend un antécédent au hasard :\\Soit $x=-2$ :\\On calcule : $f(-2)=-2 \times (-2)+1=5$.\\On en déduit que $B(-2;5) \in \mathcal{C_f}$.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-5) rectangle (5,6);
    	\draw [color={red},fill opacity = 1] (0,1.5) node[anchor = center,scale=1] {$A$};
	\draw [color={red},fill opacity = 1] (-2,5.5) node[anchor = center,scale=1] {$B$};
	
	\draw[color ={black},line width = 2,->] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,->] (0,-5)--(0,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,1)--(5,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,2)--(5,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,3)--(5,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,4)--(5,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,5)--(5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1)--(5,-1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-2)--(5,-2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-3)--(5,-3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-4)--(5,-4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-5)--(1,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-5)--(2,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-5)--(3,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-5)--(4,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-5)--(-1,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-5)--(-2,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-5)--(-3,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-5)--(-4,6);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,3)--(0.2,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,4)--(0.2,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,5)--(0.2,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-4)--(0.2,-4);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,1) node[anchor = center,scale=1] {$1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,2) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,3) node[anchor = center,scale=1] {$3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,4) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,5) node[anchor = center,scale=1] {$5$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-1) node[anchor = center,scale=1] {$-1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-2) node[anchor = center,scale=1] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-3) node[anchor = center,scale=1] {$-3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-4) node[anchor = center,scale=1] {$-4$};
	\draw[color={red},line width = 2] (-24.360679774997894,49.72135954999579)--(22.360679774997894,-43.72135954999579);
	
	\draw[color ={{red}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-0.3125,1.3125)--(0.3125,0.6875);
	\draw[color ={{red}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-0.3125,0.6875)--(0.3125,1.3125);
	
	\draw[color ={{red}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-2.3125,5.3125)--(-1.6875,4.6875);
	\draw[color ={{red}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-2.3125,4.6875)--(-1.6875,5.3125);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {O};

\end{tikzpicture}\\\\\textbf{Remarque} : pour tracer la droite, on peut aussi utiliser le coefficient directeur de la droite ($-2$) et son ordonnée à l'origine ($1$).\\
	\item On sait que la représentation graphique d'une fonction affine est une droite.\\Il suffit donc de déterminer les coordonnées de deux points pour pouvoir représenter $f$.\\Comme $f(0)=1$, on a  $A(0;1) \in \mathcal{C_f}$.\\On cherche un deuxième point, et on prend un antécédent au hasard :\\Soit $x=-2$ :\\On calcule : $f(-2)=-1 \times (-2)+1=3$.\\On en déduit que $B(-2;3) \in \mathcal{C_f}$.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-5) rectangle (5,5);
    	\draw [color={red},fill opacity = 1] (0,1.5) node[anchor = center,scale=1] {$A$};
	\draw [color={red},fill opacity = 1] (-2,3.5) node[anchor = center,scale=1] {$B$};
	
	\draw[color ={black},line width = 2,->] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,->] (0,-5)--(0,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,1)--(5,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,2)--(5,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,3)--(5,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,4)--(5,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1)--(5,-1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-2)--(5,-2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-3)--(5,-3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-4)--(5,-4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-5)--(1,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-5)--(2,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-5)--(3,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-5)--(4,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-5)--(-1,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-5)--(-2,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-5)--(-3,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-5)--(-4,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,3)--(0.2,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,4)--(0.2,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-4)--(0.2,-4);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,1) node[anchor = center,scale=1] {$1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,2) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,3) node[anchor = center,scale=1] {$3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,4) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-1) node[anchor = center,scale=1] {$-1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-2) node[anchor = center,scale=1] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-3) node[anchor = center,scale=1] {$-3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-4) node[anchor = center,scale=1] {$-4$};
	\draw[color={red},line width = 2] (-37.35533905932737,38.35533905932737)--(35.35533905932737,-34.35533905932737);
	
	\draw[color ={{red}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-0.3125,1.3125)--(0.3125,0.6875);
	\draw[color ={{red}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-0.3125,0.6875)--(0.3125,1.3125);
	
	\draw[color ={{red}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-2.3125,3.3125)--(-1.6875,2.6875);
	\draw[color ={{red}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-2.3125,2.6875)--(-1.6875,3.3125);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {O};

\end{tikzpicture}\\\\\textbf{Remarque} : pour tracer la droite, on peut aussi utiliser le coefficient directeur de la droite ($-1$) et son ordonnée à l'origine ($1$).\\
	\item On sait que la représentation graphique d'une fonction affine est une droite.\\Il suffit donc de déterminer les coordonnées de deux points pour pouvoir représenter $f$.\\Comme $f(0)=3$, on a  $A(0;3) \in \mathcal{C_f}$.\\On cherche un deuxième point, et on prend un antécédent au hasard :\\Soit $x=-2$ :\\On calcule : $f(-2)=-2 \times (-2)+3=7$.\\On en déduit que $B(-2;7) \in \mathcal{C_f}$.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-5) rectangle (5,8);
    	\draw [color={red},fill opacity = 1] (0,3.5) node[anchor = center,scale=1] {$A$};
	\draw [color={red},fill opacity = 1] (-2,7.5) node[anchor = center,scale=1] {$B$};
	
	\draw[color ={black},line width = 2,->] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,->] (0,-5)--(0,8);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,1)--(5,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,2)--(5,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,3)--(5,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,4)--(5,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,5)--(5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,6)--(5,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,7)--(5,7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1)--(5,-1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-2)--(5,-2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-3)--(5,-3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-4)--(5,-4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-5)--(1,8);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-5)--(2,8);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-5)--(3,8);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-5)--(4,8);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-5)--(-1,8);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-5)--(-2,8);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-5)--(-3,8);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-5)--(-4,8);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,3)--(0.2,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,4)--(0.2,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,5)--(0.2,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,6)--(0.2,6);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,7)--(0.2,7);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-4)--(0.2,-4);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,1) node[anchor = center,scale=1] {$1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,2) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,3) node[anchor = center,scale=1] {$3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,4) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,5) node[anchor = center,scale=1] {$5$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,6) node[anchor = center,scale=1] {$6$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,7) node[anchor = center,scale=1] {$7$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-1) node[anchor = center,scale=1] {$-1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-2) node[anchor = center,scale=1] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-3) node[anchor = center,scale=1] {$-3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-4) node[anchor = center,scale=1] {$-4$};
	\draw[color={red},line width = 2] (-24.360679774997894,51.72135954999579)--(22.360679774997894,-41.72135954999579);
	
	\draw[color ={{red}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-0.3125,3.3125)--(0.3125,2.6875);
	\draw[color ={{red}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-0.3125,2.6875)--(0.3125,3.3125);
	
	\draw[color ={{red}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-2.3125,7.3125)--(-1.6875,6.6875);
	\draw[color ={{red}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-2.3125,6.6875)--(-1.6875,7.3125);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {O};

\end{tikzpicture}\\\\\textbf{Remarque} : pour tracer la droite, on peut aussi utiliser le coefficient directeur de la droite ($-2$) et son ordonnée à l'origine ($3$).\\
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @Source : https://coopmaths.fr/alea?uuid=ef897&id=2F10-4&n=3&d=10&s=1&alea=X1Hq
\begin{exercice}

\begin{minipage}{0.75\linewidth}

\begin{enumerate}
	\item  Déterminer l'expression algébrique de la fonction affine $f$ définie sur $\mathbb R$, sachant que
                        $f(7)=28$ et que $f(5)=18$.
	\item  Déterminer l'expression algébrique de la fonction affine $f$ définie sur $\mathbb R$, sachant que
                        $f(8)=18$ et que $f(7)=16$.
	\item  Déterminer l'expression algébrique de la fonction affine $f$ définie sur $\mathbb R$, sachant que
                        $f(6)=8$ et que $f(5)=7$.
\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.20\linewidth}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=ef897&id=2F10-4&n=3&d=10&s=1&alea=X1Hq}
\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item $f$ est une fonction affine, elle a donc une expression de la forme  $f(x)=ax+b$ avec $a$ et $b$ des nombres réels.
                        \\D'après le cours, on sait que pour $u\neq v$, $a=\dfrac{f(u)-f(v)}{u-v}$ \\Avec $u=7$ et  $v=5$, on obtient  :  $a=\dfrac{f(7)-f(5)}{7-5}=\dfrac{28-18}{7-5}=\dfrac{10}{2}=5$.\\On en déduit que la fonction $f$ s'écrit sous la forme :    $f(x)=5 x +b.$\\\textbf{Remarque : }On obtient $b$ en utilisant (au choix) une des deux données de l'énoncé, par exemple $f(7)=28$.\\Comme $f(x)=5x +b$, alors $f(7)=
              5\times7+b=35+b$ . On en déduit :\\$\begin{aligned}f(7)=28&\iff 35+b=28\\&\iff b=-7\\\end{aligned}$\\On en déduit $f(x)=5x-7$.
	\item $f$ est une fonction affine, elle a donc une expression de la forme  $f(x)=ax+b$ avec $a$ et $b$ des nombres réels.
                        \\D'après le cours, on sait que pour $u\neq v$, $a=\dfrac{f(u)-f(v)}{u-v}$ \\Avec $u=8$ et  $v=7$, on obtient  :  $a=\dfrac{f(8)-f(7)}{8-7}=\dfrac{18-16}{8-7}=\dfrac{2}{1}=2$.\\On en déduit que la fonction $f$ s'écrit sous la forme :    $f(x)=2 x +b.$\\\textbf{Remarque : }On obtient $b$ en utilisant (au choix) une des deux données de l'énoncé, par exemple $f(8)=18$.\\Comme $f(x)=2x +b$, alors $f(8)=
              2\times8+b=16+b$ . On en déduit :\\$\begin{aligned}f(8)=18&\iff 16+b=18\\&\iff b=2\\\end{aligned}$\\On en déduit $f(x)=2x+2$.
	\item $f$ est une fonction affine, elle a donc une expression de la forme  $f(x)=ax+b$ avec $a$ et $b$ des nombres réels.
                        \\D'après le cours, on sait que pour $u\neq v$, $a=\dfrac{f(u)-f(v)}{u-v}$ \\Avec $u=6$ et  $v=5$, on obtient  :  $a=\dfrac{f(6)-f(5)}{6-5}=\dfrac{8-7}{6-5}=\dfrac{1}{1}=1$.\\On en déduit que la fonction $f$ s'écrit sous la forme :    $f(x)= x +b.$\\\textbf{Remarque : }On obtient $b$ en utilisant (au choix) une des deux données de l'énoncé, par exemple $f(6)=8$.\\Comme $f(x)=x +b$, alors $f(6)=
              6+b$ . On en déduit :\\$\begin{aligned}f(6)=8&\iff 6+b=8\\&\iff b=2\\\end{aligned}$\\On en déduit $f(x)=x+2$.
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @Source : https://coopmaths.fr/alea?uuid=03b71&id=2F10-5&n=1&d=10&s=1&s2=1&alea=2Bo6
\begin{exercice}

\begin{minipage}{0.75\linewidth}

Dresser le tableau de signe de la fonction $f$ définie sur $\mathbb R$ par $f(x)=3x$.
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.20\linewidth}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=03b71&id=2F10-5&n=1&d=10&s=1&s2=1&alea=2Bo6}
\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
$f(x)$ est de la forme $ax+b$, $f$ est donc une fonction affine avec pour coefficient directeur  $a=3$  (positif).\\
             D'où, $f$ est une fonction  croissante, c'est-à-dire que lorsque $x$ augmente, $f(x)$  augmente. \\
             Par conséquent, les valeurs de $f(x)$ sont d'abord négatives puis positives.

\medskip

             Aussi, $3x=0 \iff x=0$.

\medskip
 D'où le tableau de signes suivant :\\\begin{tikzpicture}[baseline, scale=0.5]
    \tkzTabInit[lgt=8,deltacl=0.8,espcl=5]{ $x$ / 3, $f(x)=3x$ / 2}{ $-\infty$, $0$, $+\infty$}
	\tkzTabLine{  , -, z, +}
	\end{tikzpicture}
\\Sur la figure ci-dessous, l'abscisse du point rouge est $0$.\\
            \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-8,-7) rectangle (8,7);
    	
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] (-2.6,-7.8)--(-2.4,-7.2)--(-2.2,-6.6)--(-2,-6)--(-1.8,-5.4)--(-1.6,-4.8)--(-1.4,-4.2)--(-1.2,-3.6)--(-1,-3)--(-0.8,-2.4)--(-0.6,-1.8)--(-0.4,-1.2)--(-0.2,-0.6)--(0,0)--(0.2,0.6)--(0.4,1.2)--(0.6,1.8)--(0.8,2.4)--(1,3)--(1.2,3.6)--(1.4,4.2)--(1.6,4.8)--(1.8,5.4)--(2,6)--(2.2,6.6)--(2.4,7.2)--(2.6,7.8);
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw [color={red},fill opacity = 1] (0,0.5) node[anchor = center,scale=1] {$$};
	
	\draw[color ={black},line width = 2,->] (-8,0)--(8,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,->] (0,-7)--(0,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,0)--(8,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,1)--(8,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,2)--(8,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,3)--(8,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,4)--(8,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,5)--(8,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,6)--(8,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,7)--(8,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,0)--(8,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-1)--(8,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-2)--(8,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-3)--(8,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-4)--(8,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-5)--(8,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-6)--(8,-6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-7)--(8,-7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-7)--(0,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (1,-7)--(1,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (2,-7)--(2,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (3,-7)--(3,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (4,-7)--(4,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (5,-7)--(5,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (6,-7)--(6,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (7,-7)--(7,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (8,-7)--(8,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-7)--(0,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-1,-7)--(-1,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-2,-7)--(-2,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-7)--(-3,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,-7)--(-4,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,-7)--(-5,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,-7)--(-6,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-7,-7)--(-7,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-7)--(-8,7);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (5,-0.2)--(5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (6,-0.2)--(6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (7,-0.2)--(7,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-5,-0.2)--(-5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-6,-0.2)--(-6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-7,-0.2)--(-7,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,3)--(0.2,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,4)--(0.2,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,5)--(0.2,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,6)--(0.2,6);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-4)--(0.2,-4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-5)--(0.2,-5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-6)--(0.2,-6);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (6,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$6$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-6,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-6$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.8,2) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.8,4) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.8,6) node[anchor = center,scale=1] {$6$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.8,-2) node[anchor = center,scale=1] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.8,-4) node[anchor = center,scale=1] {$-4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.8,-6) node[anchor = center,scale=1] {$-6$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1] {O};
	
	\draw[color ={{red}},line width = 3.125,opacity = 0.8] (-0.3125,0.3125)--(0.3125,-0.3125);
	\draw[color ={{red}},line width = 3.125,opacity = 0.8] (-0.3125,-0.3125)--(0.3125,0.3125);

\end{tikzpicture}
\end{Solution}

% @Source : https://coopmaths.fr/alea?uuid=b72b0&id=2F10-6&n=2&d=10&s=4&alea=KYNw
\begin{exercice}

\begin{minipage}{0.75\linewidth}

\begin{enumerate}
	\item Déterminer le sens de variation de la fonction $u$ définie sur $\mathbb R$ par : $u(x)=\dfrac{-4x-4}{5}$.
	\item Déterminer le sens de variation de la fonction $u$ définie sur $\mathbb R$ par : $u(x)=2x-1$.
\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.20\linewidth}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=b72b0&id=2F10-6&n=2&d=10&s=4&alea=KYNw}
\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item On reconnaît que $u$ est une fonction affine, de la forme $u(x)=ax+b$, avec $a=\dfrac{-4}{5}=-\dfrac{4}{5}$ et $b=\dfrac{-4}{5}=-\dfrac{4}{5}$. \\
        On sait qu'une fonction affine est monotone sur $\mathbb{R}$.\\
          Son sens de variation dépend du signe de $a$.\\Comme $a=-\dfrac{4}{5}<0$ , la fonction $u$ est strictement décroissante sur $\mathbb{R}$.\\On peut synthétiser cela dans un tableau de variations :

\medskip
\begin{tikzpicture}[baseline, scale=0.5]
    \tkzTabInit[lgt=3,deltacl=0.8,espcl=5]{ $x$ / 2, $u(x)$ / 3}{ $-\infty$, $+\infty$}
	\tkzTabVar{  +/, -/}
	\end{tikzpicture}

	\item On reconnaît que $u$ est une fonction affine, de la forme $u(x)=ax+b$, avec $a=2~$ et $b=-1$. \\
        On sait qu'une fonction affine est monotone sur $\mathbb{R}$.\\
          Son sens de variation dépend du signe de $a$.\\Comme $a=2>0$ , la fonction $u$ est strictement croissante sur $\mathbb{R}$.\\On peut synthétiser cela dans un tableau de variations :

\medskip
\begin{tikzpicture}[baseline, scale=0.5]
    \tkzTabInit[lgt=3,deltacl=0.8,espcl=5]{ $x$ / 2, $u(x)$ / 3}{ $-\infty$, $+\infty$}
	\tkzTabVar{  -/, +/}
	\end{tikzpicture}

\end{enumerate}
\end{Solution}

\end{Maquette}
\end{document}